紅磚牆執仔「為學生樣樣可以放低」

節錄

紅磚牆執仔「為學生樣樣可以放低」

■理大圍城一役，鄧振強（左）與多間學校校長入內執仔。

鄧振強退休前一年擔任中學校長會主席，原打算只做接班過渡者，豈料經歷香港歷史性轉變。他指上任初期經常難以入睡，甚至因承受巨大壓力而變瘦；但面對過去一年的社會事件，他對學界仍然願意以學生利益為先感欣慰。

牽涉年輕人 選擇站出來

投身教育界38年，34歲便成為香港管理專業協會羅桂祥中學的創校校長，霎眼已26年。

他坦言擔任主席相當吃力，。。。。。。。。。

鄧振強。。。。。。。。。。。。：究竟須與社會事件保持距離？還是主動關注？結果因牽涉年輕人，他遵從該會傳統選擇了後者，在很多重大事件上站出來表達意見。。。。。。。。

「教育核心係育人，人係最緊要。學校存在就因為有學生，所以每一個學生都係重要。」過去一年令他感受至深的是，不同學校對學生的堅持。

「無論社會點樣變動，點樣有矛盾及衝突，甚至是校長老師與學生有不同政治見解，但大家都堅持學生係最重要。」他以理大事件為例，當時各校長收到學生求助時，都沒考慮太多，一心想幫學生，「原來大家喺學生利益為先的情況下，樣樣嘢都可以放低。」

Push